加拿大卑詩省選舉 華裔候選人及同鄉會被指微信買票 當地政府調查

加拿大卑詩省近日進行市政選舉，當地傳媒報道，列治文市政府正就兩宗涉嫌於微信「買票」的舞弊行為展開調查。其中列治文市長候選人郭紅疑在微信群組提議支持者找20個朋友，得到投票承諾後請吃早餐，再接載來回票站；加拿大溫州同鄉總會則提出為支持華人候選人的同鄉提供每人20元加幣「公共交通費」補助。

加拿大《Richmond News》今日報道刊出一張「加拿大溫州同鄉總會」的微信群組截圖，同鄉會在有 347 人的該群組稱，為鼓勵參加市選投票，該會將為每個同鄉補助公共交通費20元。同一訊息又要求支持參加溫哥華及列治文市長及市議員選舉的華人候選人。《Richmond News》記者成功聯絡同鄉會一位義工，對方確認該會原本打算這樣做，但及後由於知道是犯法，故已取消安排。

《Richmond News》報道又刊出另一截圖，指列治文市長候選人郭紅在一個 448 人的微信群組，提議支持者逐個打電話給朋友，「得到他們的承諾之後」，再用車接載，投票日早上「請他們吃早餐」，這樣便有「必勝的把握」。

當地傳媒引述列治文市政府發言人 Ted Townsend 稱，當局已留意到這些帖子及正進行調查。根據當地法例，用金錢誘使一個人進行投票乃非法行為。

2018年卑詩省市政選舉將於 10 月 20 日舉行，溫哥華、列治文等多個城市將進行市長及市議員選舉。其中列治文市長候選人共有 6 人，根據候選人呈交的資料顯示，郭紅 25 年前移居加拿大，現為一名律師。

支那 啪啪啪
又中
終於開始浮面喇

支禍

好喎，加拿大快d加入制裁中共

影衰中國人...

中國人本身就係衰

爽

重要係律師
支那人係加拿大做律師得一個可能
內鬼

趕撚哂啲支那人走啦

真心諗唔明, 班中國移民真係愈離開中國就愈愛中國.

所以就算中國全民普選，贏既都係中共

咁搞法遲早排華
仲連累埋想移民嘅香港人

支那人根本係班思想扭曲既怪物
而家西方終於明白

放心
東亞人共享中國人的榮耀

中國人無一個是無辜的

又共享中國人光榮

係香港咁玩都唔係咩新聞

係人地地方咁玩 屌你老母

抵撚死

做得律師 仲要話之後先知犯法？
佢學位買番黎架？

佢話之後先至知真係特別無公信力

永遠都改唔到劣根性

係香港做開冇事以為外國都冇事

明顯係

竟然用殘體拉票？

加拿大有冇極右翼？
係時候做野將支那人趕回支那